<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <Gun_OBREZ.label>Обрез</Gun_OBREZ.label>
  <Gun_OBREZ.description>Этот небольшой и легкий обрез охотничьего ружья оказался на удивление полезным в постоянно меняющейся среде Зоны. Очень эффективен в ближнем бою и удобен для скрытого ношения.</Gun_OBREZ.description>
  <Gun_OBREZ.tools.0.label>рукоятка</Gun_OBREZ.tools.0.label>
  <Gun_OBREZ.tools.1.label>ствол</Gun_OBREZ.tools.1.label>

  <Gun_TOZ34L.label>ТОЗ-34</Gun_TOZ34L.label>
  <Gun_TOZ34L.description>Обычная охотничья винтовка, распространенная и дешевая. Все еще лучше пистолета, когда дело касается борьбы с мутантами.</Gun_TOZ34L.description>
  <Gun_TOZ34L.tools.0.label>рукоятка</Gun_TOZ34L.tools.0.label>
  <Gun_TOZ34L.tools.1.label>ствол</Gun_TOZ34L.tools.1.label>

  <Gun_M860n.label>M860 Взломщик</Gun_M860n.label>
  <Gun_M860n.description>"Помповое ружье, ценимое за свою легкую конструкцию и надежность, заслужило репутацию одного из самых известных ружей в мире и остается чрезвычайно популярным в Зоне".</Gun_M860n.description>
  <Gun_M860n.tools.0.label>рукоятка</Gun_M860n.tools.0.label>
  <Gun_M860n.tools.1.label>ствол</Gun_M860n.tools.1.label>

  <Gun_TOZBM16M.label>ТОЗ БМ-16</Gun_TOZBM16M.label>
  <Gun_TOZBM16M.description>ТОЗ БМ-16 — отличное оружие для охоты на мелких животных: кабанов, кошек, слепых собак. Достаточно точное и при этом с хорошими показателями убойной силы и останавливающего действия. Вот и все, на этом очевидные плюсы заканчиваются. Двустволка довольно долго перезаряжается, а двух зарядов явно мало. Так что ходить с этим оружием на людей или каких-то химер не стоит.</Gun_TOZBM16M.description>
  <Gun_TOZBM16M.tools.0.label>рукоятка</Gun_TOZBM16M.tools.0.label>
  <Gun_TOZBM16M.tools.1.label>ствол</Gun_TOZBM16M.tools.1.label>

  <Gun_Otboynic.label>Отбойник</Gun_Otboynic.label>
  <Gun_Otboynic.description>Гладкоствольное боевое ружье, предназначенное для повышения огневой мощи спецподразделений армии и полиции. Главные преимущества — большая емкость магазина и практическая скорострельность; Недостатки — значительные габариты и вес оружия, а также низкая скорость основной перезарядки. Зоны редки и используются в основном для зачистки магазинов мутантов.</Gun_Otboynic.description>
  <Gun_Otboynic.tools.0.label>рукоятка</Gun_Otboynic.tools.0.label>
  <Gun_Otboynic.tools.1.label>ствол</Gun_Otboynic.tools.1.label>

  <Gun_SPSA.label>SPSA-12</Gun_SPSA.label>
  <Gun_SPSA.description>Специальное гладкоствольное автоматическое ружье с возможностью переключения режимов стрельбы. Разработанное во второй половине XX века, оно продолжает использоваться как универсальное боевое оружие для полицейских и штурмовых подразделений армии. Оно отличается высокой надежностью и тактической гибкостью. Несмотря на большую массу, сложную конструкцию и высокую цену, пользуется в Зоне достаточной популярностью как эффективное средство борьбы с мутантами.</Gun_SPSA.description>
  <Gun_SPSA.tools.0.label>рукоятка</Gun_SPSA.tools.0.label>
  <Gun_SPSA.tools.1.label>ствол</Gun_SPSA.tools.1.label>

  <Gun_Saiga.label>Сайга-12к</Gun_Saiga.label>
  <Gun_Saiga.description>Сайга-12К «Тактика» — вариант гладкоствольного полуавтоматического ружья — ружье имеет деревянные цевье и пистолетную рукоятку, складной влево трубчатый приклад по типу «СВД-С». В качестве штатных прицельных приспособлений используются мушка и целик по типу «АК». Боеприпасы подаются из специальных съемных коробчатых магазинов различной емкости (в этом варианте магазин вмещает 8 патронов).</Gun_Saiga.description>
  <Gun_Saiga.tools.0.label>рукоятка</Gun_Saiga.tools.0.label>
  <Gun_Saiga.tools.1.label>ствол</Gun_Saiga.tools.1.label>


</LanguageData>